特朗普批中美貿談報道不實打亂部署 國新辦罕見深夜開記者會回應

國務院新聞辦罕見地在深夜11時召開記者會，出席的包括商務部副部長王受文、發改委副主任寧吉喆、農業農村部副部長韓俊、以及財政部副部長廖岷，預計會公佈中美貿易磋商的進展。然而，美國總統特朗普卻在Twitter上宣稱，《華爾街日報》對中美貿易協議報道完全錯誤，特別是關稅的部份，形容是假新聞。兩邊的表態，均顯示目前的情況相當混亂。

早前外電曾透露，中美達成首階段貿易協議的條款，預料白宮稍後有公佈，而在北京的記者則接到通知，深夜前往國新辦出席記者會，者會原定在晚上10時半召開，但其後則延遲至晚上11時。

特朗普較早前則在Twitter上稱，《華爾街日報》對中美貿易協議報道是假新聞，令到目前的形勢相當混亂。《華爾街日報》早前的報道指，美國當局為爭取達成協議，避免貿易戰升級，向中方提出將目前對大約3,750億美元（約2.92萬億港元）中國貨徵收的關稅減半，以及暫停或取消由星期日起，向另外約1,600億美元（約1.24萬億港元）中國貨加徵關稅。

報道又指，美國貿易代表萊特希澤及中國駐美大使崔天凱，星期五會代表美中兩國簽署首階段貿易協議的大綱，但一旦中國無履行採購承諾，美國就會對華恢復徵收關稅。報道又引述特朗普的顧問白邦瑞透露，協議亦要求中國採購美國能源及其他產品。